荃灣警署輪姦成孕案 警擅取醫療紀錄涉違私隱遭法院撤搜令

一名18歲少女懷疑在荃灣警署內遭多名警員輪姦成孕，並證實於月初在伊利沙伯醫院接受終止懷孕手術，不過警方在未得到其同意下，獲批搜查令取得她過往的私人醫療紀錄，並向私家醫生診所撿走少女聲稱被強姦前後數天出入診所的閉路電視片段。該名少女的代表律師團今日表示，法院昨日（11月26日）已正式撤銷警方的相關搜查令。

律師團代表、同為代表爆眼印尼記者入稟高院，向盧偉聰索開槍警員身份提私人訴訟的韋智達於聲明中認為，在X不知情或未經X同意的情況下，警方採取不正常的方法，即於11月初對X發出搜查令，而X於11月4日從她的私人醫生得悉事件後，翌日立即挑戰搜查令，法官當日暫停搜查令，並於昨日正式將搜查令撤銷。

警察公共關係科11月初證實，投訴警察課10月22日接獲一名律師代表報案，指其當事人報稱於9月27日在荃灣警署內被強姦，警方隨即將個案交由新界南總區重案組調查。警方指報案人指控內容與調查結果並不脗合，警察公共關係科總警司謝振中更向個別傳媒「放風」，直指女事主「有啲mental」（精神病），又稱閉路電視片段與女事主指控不符。

乜都拎哂啦